警方聲稱救援服務受阻 救護員警總門口呆等20分鐘方獲開閘（附時序表）

昨日（6月21日）數以千計市民發起包圍警總行動，晚上高峰期一度數萬人參與包圍行動，警方晚上接連於其Facebook專頁發文，指救援服務因受人群影響受阻一小時，令救護員遲遲未能到達帶走不適員工。不過昨晚各大傳媒亦有直播整個流程，救護員由到達警總側門，到前住正門等候警方開閘讓救護員內進，前後花去約半小時，警總外示威者更不時高呼「開門」，要求警方盡快開門讓救護員入內。

相關新聞：【引渡惡法】「克警」不克制 疑爆粗「X你老母」挑釁示威者：你入嚟吖！

晚上10時49分，警方在其Facebook專頁指，警總出入口被示威者阻塞，有在晚上9時33分已召喚的救護車至今超過一個小時仍未能到達，運送患上長期病患、癌症及其他有需要同事。呼籲示威人士離開現場讓出道路。其後警方再於Facebook發佈簡報短片，警察公共關係科高級警司余鎧均指警察總部內需要救援的警員，包括長期病患者、需要休息者、服用藥物者，亦有孕婦以及家中有小朋友和長者需要照顧的人。

廣告

根據各大傳媒及《蘋果》所拍攝到的片段，晚上11時21分救護車到達警總側門附近位置，救護員表示希望內進，但側面被示威者的路障圍封，當時已有示威者指示正門可以進入但救護員並無理會，直至數分鐘後公民黨郭家麒上前交涉，並將救護員帶到正門閘外，沿途示威者均即時讓路，5累年鐘內便由側門走到正門，不過正門閘前有一名警司，他曾向傳媒和救護員表示，內裡有一名孕婦需接受治療，當時閘外只有兩名立法會議員及傳媒，但警方一直未有開門，示威者不時高呼「開閘」和「救人」等口號，惟警方將於晚上11時50分左右，方放行讓救護員內進。

相關新聞：【仗義每多屠狗輩】佔中判緩刑 車行老闆號召貨VAN司機送物資：「我為年輕人坐監都值！」

警方凌晨發表聲明，指昨晚有9女4男員工身體不適，但由於警察總部附近道路被阻塞，他們被延遲送往醫院診治。警方強調他們已經以最大的容忍度讓示威者在警察總部外集結，但示威者表達訴求的方式已經發展到既不合法、且不合情理的程度。對於違法行為警方必定會嚴肅跟進。

救護人員到達警察總部時序表

【23:21】有救護員和擔架床到達警總側門
【23:23】救護員表示想入內但側門受阻，議員張超雄及郭家麒上前了解。
【23:28】擔架在議員陪同下嘗試由正門大閘進入，但警方暫時未有派人開閘。
【23:33】有警員在正門上的落地玻璃監視，但仍未有警員放行救護人員，在場人士大喊「救護車！加油！」
【23:43】巿民開咪呼籲警方開門，「救護員等咗好耐喇！佢哋都係人，俾返啲公民質素好無呀！」
【23:45】有市民不斷高呼「救人、救人」，擾攘已約20分鐘，警方仍未開門讓救護員入內
【23:52】警方終於開閘，讓首批救護員內進

李家超 盧偉聰呢兩條仆街陷家剷 快撚d出黎解釋

李家超傻9 ： 呢d要問番盧偉聰，因為我手頭上並無相關資訊

盧偉聰：我唔係咁清楚清況，呢啲要問番在場指揮官

在場指揮官：呢啲要問返喺嗰度當值嘅警員

狗：wtf?

支持樓主

Push

盧偉聰你條仆街陷家剷 縮頭烏龜

支持

推

黑警屈示威者唔放行救護人員，TVB報導指救護人員到達警署門外，等候二十分鐘先獲進入警署

香港警队，日日为香港治安尽心尽力，维持香港维持香港繁荣美好风景！
近日流传他们滥用暴力，他们受了太多屈辱。为咗还警队一个清白，我们需要支持特区政府成立独立调查委员会！费事啲人话佢哋作贼心虚！
用司法还他们一个“公正的评价”！
警队是仁慈的，警队是清白的！

**支持成立独立调查委员会**！

#支持请广传

根本就係警方阻住救人

你唔開閘關人咩事啊

Paint